# 12. Структура модулей

Дата: 28 декабря 2022 года

## Статус

Принято

## Контекст

Существующая структура модулей shiwanetwork была смешанной и сложной для обслуживания.

- `shared` содержит как расширения библиотеки, так и схему shiwanetwork,
- `keytool` содержит генератор ключевой пары и предоставляет операции, связанные с ключами,
- `wallet` содержит операции, связанные с созданием транзакций (но также некоторые части, которые должны быть доступны для других модулей),
- `kernel` содержит часть состояния каналов (идея гиломорфизма),
- `sdk` содержит все, что общее между Global L0 и DAG L1, но не сам $DAG,
- `dag-shared` содержит все, что общее между Global L0 и DAG L1, связанное с $DAG,
- `core` - это модуль Global L0 (но также содержит состояния каналов, которые должны быть извлечены для повторного использования в других модулях),
- `dag-l1` - это модуль DAG L1 ($DAG токена уровня 1).

```mermaid
graph TD
    A[Shared]
    B[Keytool]
    C[Kernel]
    D[Wallet]
    E[SDK]
    F[DAG Shared]
    G[Global L0]
    H[DAG L1]
    
    B --> A
    C --> A
    D --> B
    F --> E
    E --> C
    G --> F
    H --> F
```

Кроме того, зависимости были частично явно объявлены и частично были временными. Со временем это стало неуправляемым.

Второй (и главный) причиной для перестройки модулей является тот факт, что сторонние разработчики не могут использовать модуль SDK в текущей форме. Он не предоставляет все необходимые операции, поэтому внутренние модули использовались напрямую, что приводило к утечке внутренней структуры проекта и ограничивало внутренние изменения.

## Решение

Модуль `keytool` будет разделен на: операции/функции, которые будут перемещены в модуль `shared`, и приложение, которое будет объединено в модуль `wallet`.
Затем все, что связано с операциями узла, будет храниться в модуле `node-shared` (включая протокол обмена данными, консенсус и т. д.). Это приводит к очистке модуля `sdk`, чтобы мы могли реализовать модуль `sdk` в качестве прокси между внешним миром и внутренней структурой shiwanetwork. Модуль `sdk` должен переоткрывать все необходимые операции для использования сторонними разработчиками. Например, для создания ключевой пары Global L0 может использовать модуль `shared` напрямую, но сторонний разработчик будет использовать модуль `sdk`, который переоткрывает функцию создания ключевой пары. Таким образом, внутренняя структура shiwanetwork будет скрыта за фасадом.

Зависимости модулей и библиотек не могут быть временными. Мы будем использовать область `% Optional` для всех внутренних модулей.

- `shared` - базовая внутренняя библиотека, содержащая схему `GlobalSnapshot`, а также расширения для сторонних библиотек
- `dag-shared` - внутренняя библиотека, содержащая классы, связанные с $DAG (например, блок $DAG или транзакция $DAG)
- `node-shared` - внутренняя библиотека, содержащая все класс

ы, необходимые для запуска узла (например, базовое приложение shiwanetworkIO, протокол обмена данными, управление кластером или алгоритм присоединения)
- `wallet` - приложение для создания транзакций и управления ключами
- `global-l0` - приложение узла Global L0 (переименовано из `core`)
- `dag-l1` - приложение узла DAG L1 (остается без изменений)
- `sdk` - библиотека, предоставляющая набор функций в качестве общедоступного интерфейса shiwanetwork (фасад) для сторонних разработчиков
- `tools` - внутреннее приложение, используемое для создания транзакций, снимков состояния канала и других вещей, необходимых для разработки, обслуживания или тестирования

```mermaid
graph TD
    A[Shared]
    B[Wallet]
    C[SDK]
    D[DAG Shared]
    E[Node Shared]
    F[Global L0]
    G[DAG L1]

    B --> D
    C --> D
    C --> E
    D --> A
    E --> A
    F --> D
    F --> E
    G --> D
    G --> E
```

## Последствия

- Зависимости внутренних модулей упрощены и поддерживаются в хорошем состоянии,
- Модуль SDK может быть реализован как фасад, так что сторонние разработчики могут использовать его как единственную зависимость.